[{"title": "Para Amaral, Sport pode ser \u00faltima chance de Luxa: \"Ele perdeu o foco\"", "text": "\n\n\n\n\n\n\n\nAumentam cada vez mais as chances de Vanderlei Luxemburgo acertar em definitivo com o Sport. A diretoria se movimenta em buscar um t\u00e9cnico experiente e de renome, e o executivo de Futebol do Le\u00e3o, Alexandre Faria, mostrou-se otimista com o feliz desfecho nas negocia\u00e7\u00f5es. Nesta sexta, o \"Troca de Passes\" recebeu a visita do ex-jogador Amaral. Comandado por Luxa no Palmeiras bicampe\u00e3o brasileiro em 1993-94 e no Corinthians campe\u00e3o brasileiro em 1998, o ex-volante, que conhece bem o jeito de trabalhar do treinador, acha que ele perdeu o foco com o passar dos anos e precisa mudar alguns conceitas para aproveitar o que considera a \u00faltima chance.\n\n\n\n\n\nAmaral, sobre Luxa Quer ver cortador de grama, quer ver o que o jogador est\u00e1 comendo... Depois que ele come\u00e7ou a fazer isso, ele perdeu um pouco o foco.\"\n\n- Acho que o Luxemburgo tem que voltar no tempo l\u00e1 atr\u00e1s, quando ele come\u00e7ou com a seriedade, focando naquilo realmente que ele queria que eles fizessem. Come\u00e7ou no Bragantino, chegou ao Palmeiras. Ele perdeu um pouco o foco, n\u00e9? Se ele tivesse a simplicidade, o entendimento em n\u00e3o botar o nariz nas outras coisas... Cortador de grama, quer ver o que o jogador t\u00e1 comendo... Depois que ele come\u00e7ou a fazer isso, ele perdeu um pouco o foco.\n\n\n\nSegundo Amaral, Vanderlei acabou perdendo espa\u00e7o no mercado com a mudan\u00e7a de postura. Considera que se tivesse mantido a proposta inicial, de se preocupar apenas com o time dentro de campo, estaria ainda na ponta entre os treinadores brasileiros.\n\n\n\nLuxa no Tianjin Quanjian, da China: treinador pode voltar ao futebol brasileiro (Foto: Danilo Sardinha/GloboEsporte.com)\n\n- Se ele estivesse focado mesmo, hoje o Luxemburgo seria o treinador da sele\u00e7\u00e3o brasileira. Seria como aquele treinador do Manchester United (Alex Ferguson), que ficou o maior temp\u00e3o.\n\n\n\nO ex-volante, que vestiu a camisa da sele\u00e7\u00e3o brasileira nos anos 1990, ganhou tamb\u00e9m Brasileiro e Copa Mercosul no Vasco em 2000 e defendeu a camisa de grandes clubes na Europa como Benfica e Fiorentina, entre outros, fez quest\u00e3o no entanto de fazer um alerta ao treinador, em meio aos elogios. Acha que se Luxa acertar mesmo com o Sport, ter\u00e1 a \u00faltima oportunidade de se reafirmar.\n\n\n\n\n\nAmaral Se ele estivesse focado mesmo, hoje o Luxemburgo seria o treinador da sele\u00e7\u00e3o brasileira. Seria como aquele treinador do Manchester United (Alex Ferguson), que ficou o maior temp\u00e3o.\"\n\n- \u00c9 um excelente treinador, ningu\u00e9m desaprende de uma noite para o dia, n\u00e9? Acho que ele est\u00e1 tendo agora a \u00faltima oportunidade, tem que agradecer a Deus. Um time de tradi\u00e7\u00e3o, um time forte, apesar de n\u00e3o estar no mercado como os daqui de S\u00e3o Paulo, Rio de Janeiro, Minas, Porto Alegre, que s\u00e3o mais centrados. Mas \u00e9 um time que pode dar essa chance para ele de viver de novo as gl\u00f3rias que viveu no passado.\n\n\n\nO Sport garante n\u00e3o ter pressa para fechar com o treinador. A impress\u00e3o de Faria \u00e9 que o treinador gostou do projeto e da ideia de treinar o Sport.\n\n\n\n- Ele falou uma frase que, para mim, foi extremamente relevante. Que, se fosse para trabalhar em um clube do Nordeste, ele queria vir para o Sport. Vanderlei \u00e9 um cara muito firme nas suas coloca\u00e7\u00f5es e n\u00e3o negou, em nenhum momento, que tem vontade de trabalhar no Sport. Porque ele sabe da grandeza do clube e pelas informa\u00e7\u00f5es que colheu com outros profissionais do mercado. A receptividade foi a melhor poss\u00edvel - declarou ao GloboEsporte.com\n\n", "publish_date": "2017-05-27 12:36:00"}, {"title": "Amaral recorda caso de \"marcar\" o Apartheid e revela gafe de Rivaldo", "text": "\n\n\n\nUm dos jogadores mais carism\u00e1ticos do futebol brasileiro, Amaral, al\u00e9m de ter conquistado muitos t\u00edtulos por onde passou, principalmente Palmeiras e Corinthians, tamb\u00e9m \u00e9 conhecido por um bom contador de hist\u00f3rias. Em entrevista ao \"Troca de Passes\", o ex-volante recordou um epis\u00f3dio quando foi atuar pela Sele\u00e7\u00e3o Brasileira na \u00c1frica do Sul, em 1996, quando o pa\u00eds vivia um problema s\u00e9rio do Apartheid, com a discrimina\u00e7\u00e3o dos negros do pa\u00eds.\n\n\n\n- Quando fui convocado, um jogo em Joanesburgo, ai o Tino Marcos perguntou se eu podia fazer uma entrevista quando chegasse, porque o Zagallo j\u00e1 tinha me confirmado como titular. Falei: \"Beleza, po. Jornal Nacional, Globo, Capivari vai me ver\". Quando chegamos, o Tino falou: \"Chegamos aqui em Joanesburgo, estamos aqui com Amaral, ele j\u00e1 o confirmou como titular. \u00c9 um jogo importante para se afirmar e aqui tem o problema do Apartheid\". Respondi se ele era um jogador perigoso, vou fazer a marca\u00e7\u00e3o dele. Deixa comigo. Vai ver por isso o Zagallo me confirmou para marc\u00e1-lo. O Tino dava risada, chorava de rir e n\u00e3o dava para cortar.\n\n\n\nAmaral entregou hist\u00f3ria de Rivaldo na Sele\u00e7\u00e3o (Foto: Reprodu\u00e7\u00e3o SporTV)\n\nUma das estrelas daquela Sele\u00e7\u00e3o Brasileira era Rivaldo e o ex-jogador do Barcelona dividia quarto com Amaral para este amistoso. Encucado com a hist\u00f3ria do Apartheid, ap\u00f3s o rep\u00f3rter da Rede Globo o explicar do que se tratava, o ex-volante questionou o camisa 10 do Brasil se ele conhecia este tema e se surpreendeu com a resposta.\n\n\n\n- Fui para o quarto depois disso e nossa jantar era a noite. Estava com o Rivaldo e ele me falou que tava com fome. Eu peguntei se ele conhecia Apartheid, ai ele respondeu: \"Que prato \u00e9 esse? vamos pedir\".\n\n\n\nEsta partida acabou 3 a 2 para o Brasil e ficou marcada por um gol de voleio de Bebeto e a comemora\u00e7\u00e3o \"avi\u00e3ozinho\" que Zagallo fez na \u00e9poca para responder o t\u00e9cnico da \u00c1frica do Sul.\n\n", "publish_date": "2017-05-27 09:00:00"}]